{
    "questions": [
        {
            "category": "Konzeption",
            "question": "Wie weit muss die Verständlichkeit des Konzepts reichen?",
            "answers": ["Projektteam",
            "Osterrieder",
            "Außenstehende",
            "Sponsoren"],
            "difficulty": "1",
            "rightIndex": "3"
        },
        {
            "category": "Konzeption",
            "question": "Wie beginnt man ein Konzept?",
            "answers": ["Erfolgskontrolle",
            "Abstract",
            "Bewertung",
            "Zielsetzung"],
            "difficulty": "1",
            "rightIndex": "2"
        },
        {
            "category": "Konzeption",
            "question": "Was ist bei der Konzeption zu beachten?",
            "answers": ["keine absurden Ideen berücksichtigen",
            "wenig bis gar nicht kommunizieren",
            "viel Freiraum und neue Ideen zulassen",
            "strikt nach der Grundidee vorgehen"],
            "difficulty": "1",
            "rightIndex": "3"
        },
        {
            "category": "Konzeption",
            "question": "Wie formuliert man die Zielsetzung im Konzept?",
            "answers": ["BMW",
            "AUDI",
            "MINI",
            "SMART"],
            "difficulty": "1",
            "rightIndex": "4"
        },
        {
            "category": "Konzeption",
            "question": "Welche Definition beschreibt den \"Auslöser für Aktivitäten\"?",
            "answers": ["klare Struktur und Handlungsbeschreibungen",
            "Grund für die Durchführung vom Projekt",
            "klare Strategien und Handlungsempfehlungen",
            "klare Definition der Grundidee"],
            "difficulty": "2",
            "rightIndex": "1"
        },
        {
            "category": "Konzeption",
            "question": "Welche der Aussagen entspricht nicht der Wahrheit?",
            "answers": ["Projektmanager hat die Verantwortung über das Projekt",
            "Auftraggeber vertritt die Projektinteressen nach außen",
            "Auftraggeber entscheidet über das Finanzielle",
            "Projektmanager hat die Macht über das Projekt"],
            "difficulty": "3",
            "rightIndex": "4"
        },
        {
            "category": "Konzeption",
            "question": "Welche Aussage entspricht der Einleitung des Konzepts?",
            "answers": ["Abstract ≙ Zusammenfassung, um Interesse zu wecken",
            "Prolog ≙ Auflistung der Ziele",
            "Prolog ≙ Ausführliche Einleitung in das Konzept",
            "Abstract ≙ Ausführliche Einleitung in das Konzept"],
            "difficulty": "3",
            "rightIndex": "1"
        },
        {
            "category": "Konzeption",
            "question": "Welche Aufgaben wurden falsch zugeteilt?",
            "answers": ["Auftraggeber liegt Ziele und Prioritäten mit PM fest",
            "Auftraggeber ist nicht im Steuerungsgremium",
            "Steuerungsgremium trifft bereichübergreifend Entscheidungen",
            "PM koordiniert Kommunikation zwischen Teams"],
            "difficulty": "3",
            "rightIndex": "2"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Was ist ein Stakeholder",
            "answers": ["Jemand der ein Steak hält",
            "Personen die die Zielrichtung beeinflussen",
            "Ein BBQ Profi",
            "Personen die sich um Finanzen bei Projekten kümmern"],
            "difficulty": "1",
            "Antwort": "2"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Welcher Bereich gehört nicht zur Finanzplanung",
            "answers": ["Eträge des Projkets",
            "Planen der Zahlungstermine",
            "Beschaffung der Finanziellen Mittel",
            "Liquiditätsüberwachung"],
            "difficulty": "1",
            "Antwort": "3"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Was ist keine Art von Finanzierung",
            "answers": ["Eigenfinanzierung ",
            "Umschichtungsfinanzierung ",
            "Fremdfinanzierung ",
            "Schitungsfinanzierung"],
            "difficulty": "1",
            "Antwort": "4"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Was sind keine zu analysiernde Risiken der Projektfinanzierung",
            "answers": ["Sicherheit des Kapitals",
            "Ausfall der Kapitalgeber",
            "Währungskursrisiken",
            "Ausfall von Projektträgern"],
            "difficulty": "1",
            "Antwort": "1"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Was muss bei der Terminplanung nicht berücksichtigt werden",
            "answers": ["Urlaubstage",
            "Feiertage",
            "Krankheitsbedingte Fehlzeiten",
            "Kündigungen"],
            "difficulty": "1",
            "Antwort": "4"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Was gehört nicht zu den Smarten Zielkriterien",
            "answers": ["Spezifisch",
            "Attraktiv",
            "Messbar",
            "Terminierung"],
            "difficulty": "1",
            "Antwort": "4"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Was sind keine Finanzmittel",
            "answers": ["Kredite",
            "Kapital der Projektträger",
            "Fördermittel des öff. Sektors",
            "Honorarzahlungen"],
            "difficulty": "1",
            "Antwort": "2"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Was ist ein Erfolgsfaktor für Stakejoldermanagement",
            "answers": ["Kontrolle",
            "Konsultation",
            "Konditionierung ",
            "Finanzen"],
            "difficulty": "2",
            "Antwort": "2"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Beim Stakeholdermanagement gehören Wettbewerber zu welchem Umfeld",
            "answers": ["Primär",
            "Sekundär",
            "Beiden",
            "Keinen"],
            "difficulty": "2",
            "Antwort": "3"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Wer kann Projekte Finanzieren",
            "answers": ["Shareholder",
            "Auftraggeber ",
            "Shareholder oder Auftraggeber",
            "Shareholder & Auftraggeber"],
            "difficulty": "2",
            "Antwort": "4"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Wie sollte man Zeitpuffer einsetzen",
            "answers": ["Großzügig",
            "Am Ende einer Kette",
            "Zwischendurch immer wieder",
            "Antwort 2 & 3"],
            "difficulty": "2",
            "Antwort": "4"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Wer ist Verantwortlich für die Ziele",
            "answers": ["Auftraggeber",
            "Projektleitung ",
            "Projektleitung & Management",
            "Management"],
            "difficulty": "2",
            "Antwort": "3"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Konsultation bedeutet",
            "answers": ["Stakeholder informieren",
            "Stakeholder involvieren",
            "Stakeholder nicht informieren",
            "Stakeholder nicht involvieren"],
            "difficulty": "2",
            "Antwort": "2"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Beim Stakeholdermanagement gehören Berater zu welchem Umfeld",
            "answers": ["Primär",
            "Sekundär",
            "Beiden",
            "Keinen"],
            "difficulty": "2",
            "Antwort": "2"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Während des Projekts werden Erträge erziehlt, diese gehören zur",
            "answers": ["Eigenfinanzierung ",
            "Schitungsfinanzierung",
            "Umschichtungsfinanzierung ",
            "Fremdfinanzierung "],
            "difficulty": "3",
            "Antwort": "1"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Wer ist für die Zahlungsfähigkeit des Projekts verantwortlich",
            "answers": ["Die Shareholder",
            "Immer der Projektmanager",
            "Der Auftraggeber",
            "Meistens der Projektmanger"],
            "difficulty": "3",
            "Antwort": "4"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Eine kleine Verzögerung auf dem kritischen Pfad geschieht. Was bedeutet das für das Projekt",
            "answers": ["Da Puffer das ist passiert nichts",
            "Das Projekt verzögert sich",
            "Ein anderer Pfad verzögert sich",
            "Alle Pfade verögern sich"],
            "difficulty": "3",
            "Antwort": "2"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Beim Dreieck des PM (Time,Cost,Quality) sind welche die Wichtigsten",
            "answers": ["Time & Cost",
            "Keine der anderen",
            "Quality & Cost",
            "Cost & Quality"],
            "difficulty": "3",
            "Antwort": "2"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Sollte man Qualifizierten Mitarbeitern einfache Aufgaben geben damit diese schneller erledigt sind?",
            "answers": ["Ja, wegen des Flow Effects",
            "Nein, wegen der Ressourcen",
            "Nein, wegen des Flow Effects",
            "Ja, wegen der Ressourcen"],
            "difficulty": "3",
            "Antwort": "3"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Mit welchem Begriff verbindet man Durchbruchsziele",
            "answers": ["Attraktiv",
            "Terminiert",
            "Spezifisch",
            "Realistisch"],
            "difficulty": "3",
            "Antwort": "4"
        },
        {
            "category": "Initialisierung",
            "question": "Was zeichnet einen guten Projektmanger aus beim Stakeholdermanagement",
            "answers": ["Geht Stakeholdern(SH) aus dem weg ",
            "Geht auf die Emotionen der SH ein",
            "Versteht die SH -Empathie",
            "Die Position der SH verstehen"],
            "difficulty": "3",
            "Antwort": "3"
        }
    ]
}